<resources>
    <string name="app_name">Gema_Login_Register</string>
    <string name="profil_saya">Profil Saya </string>
    <string name="konten_1">Penulis: M. Iskandar Rasyid
                            32 Halaman
                            Tahun Terbit: 2021  </string>

    <string name="konten_2">Penulis: Dwi Silvira
                            21 Halaman
                            Tahun Terbit: 2021  </string>

    <string name="konten_3">Penulis: Rafika Daulay
                            15 Halaman
                            Tahun Terbit: 2021  </string>


    <string name="tentang_bumi">
        Ilmu bumi dan antariksa adalah ilmu yang  mempelajari tentang bumi dan
        segala  komponen penyusunnya dan
        posisinya sebagai salah satu planet atau bagian dari
        tata surya serta mempelajari benda-benda angkasa yang lainnya.  </string>


    <string name="tentang_roket">
        Rangka atau badan roket (rocket frame) terbuat dari bahan yang ringan dan kuat seperti titanium dan
        aluminium karena rangka berfungsi sebagai pelindung.   </string>

    <string name="tentang_profesi">
        Penelitian yang dilakukan oleh Nature Publishing Group dengan judul Earliest Evidence of Dental
        Caries Manipulation in The Late Upper Palaeolithic
        pada tengkorak berusia 14.000 tahun atau pada zaman paleolitikum akhir
        menemukan bahwa terdapat satu gigi busuk di rahang yang sengaja digosok dan digores dengan alat.
        Penemuan tersebut menjadikan dokter gigi sebagai salah satu profesi tertua yang telah terbukti.
    </string>

    <string name="tentang_hewan">
        Ikan bisa merasa haus dan harus minum dari laut atau habitatnya.
        Ikan menggunakan insang dan kulitnya untuk membuang air.
        Caranya, dengan mengendalikan kadar garam dalam tubuhnya.
        Tubuh ikan laut kurang asin daripada air laut,
        sedangkan tubuh ikan air tawar lebih asin daripada air tempat mereka hidup (sungai dan danau).
        Ikan laut bertulang terus-menerus kehilangan air dari tubuhnya, melalui proses yang disebut osmosis.
        Di dalam tubuh ikan laut, konsentrasi garamnya lebih rendah dibandingkan lingkungannya.
        Sehingga ia bisa kehilangan air di dalam tubuhnya.
        Oleh karena itu, ikan harus menghidrasi tubuh dengan minum.
    </string>

    <string name="tentang_matahari">
        Mengapa matahari berubah menjadi jingga saat senja?
        Dilansir dari National Geographic Indonesia, seorang ahli meteorologi dari
        Australia bernama Adam Morgan mengatakan bahwa ketika terbit dan terbenam,
        matahari sedang berada di posisi rendah pada cakrawala. Ketika berada di posisi ini,
        sinar matahari harus melewati berlapis-lapis atmosfer untuk bisa terlihat oleh mata manusia.
        Nah, pada saat sinar matahari menabrak lapisan atmosfer, cahayanya akan terhambur.
        Penghamburan cahaya ini juga dipengaruhi oleh beberapa hal, di antaranya debu, asap,
        dan partikel lain yang berada di udara. Partikel-partikel inilah yang menimbulkan hamburan cahaya
        akibat pemantulan yang terjadi ketika sinar matahari mencapai bumi.
    </string>

    <string name="tentang_astronot">
        Para astronot dilarang makan makanan berjenis kacang-kacangan sebelum pergi ke luar angkasa.
        Karena bisa menyebabkan mereka mudah kentut.
        Dan gas kentut sangat membahayakan bagi baju luar angkasa mereka.
    </string>

    <string name="tentang_hewan2">
        Meski tidak bisa berjalan di atas tanah,
        hummingbird satu-satunya bangsa burung yang bisa terbang sambil mundur.
    </string>


    <string name="TentangKami">

        Gema adalah sebuah aplikasi mobile yang menjadi media untuk menyediakan beragam jenis
        buku cerita anak yang dikemas secara menarik dengan
        fitur-fitur lucu untuk membantu menciptakan lingkungan yang positif dalam hal
        meningkatkan literasi pada anak. Melalui fitur-fitur yang ada,
        diharapkan dapat meningkatkan minat baca serta daya analisa pada anak.
    </string>

    <string name="KategoriBuku">
        Kamu dapat memilih untuk membaca buku berdasarkan kategori buku yang tersedia.
            Berbagai pilihan buku menarik dapat kamu baca di Gema.
    </string>

    <string name="Pustaka">
        Di pustaka, kamu dapat menyimpan beberapa buku yang ingin kamu baca dikemudian hari.
            Kamu juga dapat menyimpan dan mengoleksi buku favorite kamu.
    </string>

    <string name="Quiz">
        Di aplikasi Gema ini juga tersedia quiz yang pastinya seru untuk di kerjakan.
            kamu bisa mengerjakan quiz setelah kamu selesai membaca buku favorite mu.
            ada juga quiz essai yang dapat meningkatkan daya analisis mu.
    </string>

    <string name="TargetBaca">
        Kamu bisa menuliskan target buku yang ingin kamu baca dalam seminggu. di fitur target baca ini.
            jangan lupa untuk hidupkan pengingat harian ya biar kamu tidak terlewat untuk membaca hari ini
    </string>

    <string name="Deskripsi">
        Kamu mungkin sudah tidak asing lagi dengan bumi, bintang dan ruang angkasa.
            Namun kamu tau tidak bahwa luar angkasa memiliki berbagai
            fakta menarik yang tidak semua tau. yuk baca bukunya
    </string>

    <string name="Deskripsi_Bumi">
        Teman-teman mungkin sudah tidak asing lagi dengan bumi, bintang, dan ruang angkasa.
        Bobo punya sedikit cerita, nih, tentang bumi, bintang, dan ruang angkasa.
    </string>

    <string name="Bumi">
        Ceritanya Bobo mulai dari Bumi, ya. Planet yang kita tempati ini merupakan
        salah satu bagian dari tata surya. Ada dua benda yang langit yang cukup akrab dengan Bumi,
        yakni Matahari dan Bulan. Di antara mereka bertiga,
        Matahari lah yang punya ukuran paling besar.
        Ukurannya Matahari 900 kali lebih besar daripada bulan.
        Kalau Bumi, ukurannya 4 kali lebih besar daripada bulan.
        Meski memiliki ukuran yang besar, Matahari tetap terlihat kecil karena jarak antara
        matahari dengan Bumi adalah 150 juta km.
    </string>

    <string name="bintang">
            Saat malam hari tiba, Bulan dan bintang akan menampakkan dirinya. Seperti kita tahu,
            Bulan bisa besinar, karena cahaya dari Matahari. Lalu, bagaimana dengan bintang?
            Apakah bintang bersinar karena matahari juga?
            Ternyata… bintang memiliki cahayanya sendiri. Jadi, bintang bersinar tanpa bantuan Matahari.
            O iya, bicara soal bintang, Bobo baru ingat kalau Matahari juga sebuah bintang.
            Jika dibandingkan dengan bintang lainnya,
            matahari memiliki jarak paling dekat dengan bumi.
        </string>

    <string name="luar_angkasa">
        Matahari, Bulan, bintang, dan Bumi yang kita tempat itu berada di ruang angkasa.
        Jika ruang angkasa bisa menampung
        Matahari, Bulan, bintang, dan Bumi, kira-kira…
        seberapa besar ruang angkasa itu? Ada yang tahu?
        Ruang angkasa adalah sebuah ruangan yang berada di luar atmosfer bumi.
        Luas ruang angkasa itu tidak terbatas, jadi luasnya tidak bisa dihitung dengan angka.
        Karena luasnya yang tak terbatas, tak heran kalau luar angkasa bisa menampung
        Matahari, Bulan, bintang, Bumi, dan benda langit lainnya.
        Nah, Teman-teman, itulah cerita tentang Bumi, Bintang, dan Ruang Angkasa.
        Sumber: Buku Ensiklopedia Pintar
        Tag : Bintang, Antariksa, Fakta, Bumi
        -----
    </string>
</resources>